<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 龙门阵 | 侠客谷]]></title>
  <link href="http://qrshan.github.com/blog/categories/龙门阵/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://qrshan.github.com/"/>
  <updated>2013-03-04T15:23:54+08:00</updated>
  <id>http://qrshan.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[卿荣山]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论UCLA空切]]></title>
    <link href="http://qrshan.github.com/blog/2013/02/06/titil1/"/>
    <updated>2013-02-06T21:06:00+08:00</updated>
    <id>http://qrshan.github.com/blog/2013/02/06/titil1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这次回家之后在医院的球场打野球。但是不知怎的NBA巨星抱团的风气也已经影响到了野球场上了。最近球星老是喜欢跟光头一家，以致于我们经常被打得很没脾气。我想无论是在野球场上还是在比赛场上，普通队员想要跟球星组合对抗，则必须打出很好的战术和执行力。而在整个现代篮球中，约翰-伍登教练的UCLA空切战术对于我们的进攻体系影响深远。<br/>
美国篮球之父约翰·伍登教练，于2010年6月5日以99岁高龄，辞世而去。99岁，虽未及百，但按中国的说话，九九归一，亦是善终。何况伍登教练这一生，著书立说，恩泽后辈，桃李满天下，更兼10次率领UCLA（加州大学洛杉矶分校）夺取美国大学联赛冠军，创下无法超越的伟业，著名的UCLA进攻，也成为全美甚至世界篮球最经典的教科书，可谓并无遗憾。告别人世之际，伍登教练颇为平静，此生足矣。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://qrshan.github.com/images/johnwooden.jpg" alt="约翰-伍登" />
伍登教练一生从未离开大学篮球，从未执教NBA。他始终认为，只有大学篮球才是最纯粹的篮球，运动员才能最忠实的体现教练的意图，而在NBA，商业氛围太重，运动员的天赋往往主导一切。尽管伍登教练从未涉足NBA，但他对美国篮球（包括NBA）战术打法的整体影响无人可及。无数后辈的出色教练，篮球理念、基础打法，都是建立在UCLA进攻的基础之上。UCLA进攻，因此生出大量的分枝。<br/>
我只说两个简单的分枝，就足以令你知道UCLA进攻的始祖地位。伍登教练在传授UCLA进攻时，强调有十大原则，其中第二条原则，便是三角进攻原则。它最初并不是一套固定打法，而是在UCLA进攻执行中的原则，要求在一侧至少形成两个接应点，不断在三个人之间形成三角。泰克斯·温特，三角进攻的创始人，正是在UCLA进攻的三角进攻原则的基础上，总结创立出一套成型的三角进攻打法。菲尔·杰克逊靠着手上的超群天赋和这套打法，迄今赢得了10个冠军。名扬天下的三角进攻，正是来自UCLA进攻的分枝。<br/>
当贾巴尔在UCLA读书时，伍登教练的打法以低位的贾巴尔为轴心，为队友创造进攻机会。后来贾巴尔毕业进入NBA，比尔·沃顿进入UCLA。沃顿和贾巴尔同为中锋，但有截然不同的技术特点。沃顿没有贾巴尔那么出色的篮下攻击力，但他更擅长传球，更能在高位发挥作用。伍登教练因材施教，修改了自己的打法，以罚球线落位的沃顿为核心，让UCLA始终位于不败之地。沃顿落在罚球线以上位置，其他队员利用相互掩护，空切反跑，更让人防不胜防。伍登教练的助教皮特·卡瑞尔，在离开伍登之后，依靠这一中锋居于高位的理念，在普林斯顿大学发扬光大，最终形成了普林斯顿进攻。  <br/>
你也许从不了解伍登。但仅仅是这两个分枝，已经足以让你敬重这位教练。因为UCLA进攻对进攻整体性的强调，打明星打个人的NBA并没有太多球队使用这套打法（仅有老帅斯隆和他的犹他爵士一直坚持使用）。但无论你打不打UCLA进攻，在美国各级球队（包括NBA）之中，UCLA进攻的一招进攻发起方式——UCLA空切（UCLA CUT），都已经被作为一套最常使用的战术发起方式，使用率超过70%。UCLA空切，因此成了美国球场上最常见的打法，也是电视解说中最常说到的名词。UCLA空切，就像武学打法的起始招式，可称千古一式。<br/>
那么，究竟什么是UCLA空切？起始后又有哪些基本变化招式？在此跟大家一叙。
<img src="http://qrshan.github.com/images/uclacut.jpg" alt="UCLA空切" />
<strong>如图所示：</strong>
UCLA空切，初始采用2-3落位。1持球过半场，佯装寻找4，随后横向转移至2。2斜传至45度的3，与此同时，5自底线上提至罚球线，给2做下掩护。2此时需坚决凶狠的利用5的掩护，向底线空切，这一切，便是经典的UCLA空切。这一切，绝不是为了简单移动而切，而是要极富攻击性，将对方的防守阵型下压，以此给高位腾出执行进攻的空间，创造机会。如果2的防守人被5掩护住，3可立刻传球给2，2将获得直接攻击篮筐的机会。无论如何，2的凶狠空切，都会造成对方防守向回收缩。此时3横传给5，5在罚球线持球瞄篮，可投可传，4自另一侧向篮下横移。5和4，形成经典的高低位进攻（HIGH-LOW）。<br/>
5此时有四个基本选择：自己投篮、内传内给4、3向内移动给2掩护，2兜出接5传球跳投、寻找弱侧的1，形成三角，再由1喂球给4。如球在3手中时，无法交给5，则1向强侧移动，4从底线上提罚球线，5向侧移动，和3给2做双掩护，为2创造兜出投篮机会。1既可以喂球给2，也可以向4移动，做手递手或者传切配合。<br/>
这便是UCLA空切之后的基本演化定式，此外还有数般变化，皆在此基础上演进，变化无穷。比如，德隆·威廉姆斯将球打到3号位，利用奥库（5号位）的掩护向下空切，如果防守提前绕过掩护，他也曾经在奥库身边突然停步，后撤步接3号位传球三分跳投；拥有出色背身单打能力的2号位，比如科比，利用拜纳姆的掩护向下切，无论是否摆脱防守，对方防守空间都已拉开，给科比创造了在低位背身单打的机会。一招UCLA空切，在不断移动中不断创造机会，场上的五个人手上都有机会出现，防不胜防。这套打法起势，最大程度展现了五人参与的集体进攻。<br/>
这两天，我看到一些球迷在悼念伍登教练的时候说“你的挡拆战术不朽”。看了上面的介绍，你就会知道，其实这是一种误读。因为爵士队打UCLA进攻，同时爵士20年来又以马龙-斯托克顿，德隆-布泽尔的挡拆闻名，让一些球迷误以为，伍登教练的UCLA进攻主打挡拆。事实上，伍登教练的UCLA进攻很少打挡拆，也并不鼓励由两个人掌控球队的进攻，而是要求五个人都有机会。爵士擅打挡拆，是老斯隆根据马龙-斯托克顿的个人特点和默契，用两人挡拆丰富UCLA进攻的手段，而不是伍登教练的本意。<br/>
对于伍登教练而言，球永远是场上五个人打的，是全队12个人打的。超级明星们可能对此不以为然，但谁也改变不了，伍登教练的泰斗之位。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
