<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 龙门阵 | 侠客谷]]></title>
  <link href="http://www.qingrongshan.com.cn/blog/categories/long-men-zhen/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.qingrongshan.com.cn/"/>
  <updated>2014-12-16T21:41:05+08:00</updated>
  <id>http://www.qingrongshan.com.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[卿荣山]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[西北游记]]></title>
    <link href="http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2013/04/11/travle-west/"/>
    <updated>2013-04-11T00:22:00+08:00</updated>
    <id>http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2013/04/11/travle-west</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;南枕祁连，北面瀚海；城堞斑驳，羌笛倦怠。雁阵一字，春风难度玉门；刁斗数声，甲仗久戍鹿寨。危峰东峙，青鸟翩翩以随；阳关西向，烽燧隐隐而隘。<br/>
&emsp;&emsp;这就是西北，当你没踏入这广袤的大地之前，你永远也无法体会这片大地所蕴含的壮美。平日里见惯了江南的阴雨和杨柳梧桐，来到这里总感到一种沧桑感，但是这片土地又是那么的让人肃然起敬，以至于你对于每一粒细沙，每一阵风都充满了生命的敬畏。</p>

<!-- more -->


<p>
&emsp;&emsp;我们到这里的第一站就是西北的重镇兰州。黄河从这座古老的城市中流过，带给这座城市数千年的繁荣和文化兴盛。不过我们久仰了的可不是这些，兰州的美食才是我们这些匆匆的过客所垂涎欲滴的，飞机是晚上才到的，我们入住了青旅后迫不及待就杀向了兰州闻名的夜市。琳琅满目的美食和小吃让我这个从美食之都来的家伙也赞不绝口，这也算是这趟出行最初的美好回忆了吧。<br/>
&emsp;&emsp;旅途的第二天，目的地是张掖，此处我们游览的重点就是中国最富盛名的丹霞地貌了。很久以前在《中国国家地里》杂志上就对张掖丹霞的奇观有所了解了，数以万年的风的力量将大自然的鬼斧神工在这片彩色的土地上展现无余。虽然天气的原因让这片传说中神奇的土地没能完全展现它的美貌，但是五彩的丹霞还是足以让人赞叹不已。
<img src="http://qrshan.github.com/images/danxia.JPG" alt="丹霞地貌" /></p>

<p>&emsp;&emsp;之后的一天我们来到了嘉峪关，嘉峪关是明长城的起点，不过城楼均是之后翻新的，在此也不必多表。<br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/jiayuguan.jpg" alt="嘉峪关合影" /><br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/jiayuguan1.JPG" alt="大漠景象" /><br/>
&emsp;&emsp;终于我们还是来到了本次旅途最重要的目的地————敦煌。莫高窟的古老和屈辱，鸣沙山的呜咽，阳关的雪，玉门关的春风，茫茫大漠中的绿洲还是时刻提醒着我们这块土地曾经的沧桑与辉煌。第一天的行程是莫高窟和鸣沙山月牙泉。最令人沉思的恐怕就是莫高窟的那座道士塔了，王道士无意中打开的藏经洞的大门，从此打开了敦煌学漫漫的研究历程。而如今眠于塔下的王道士，更愿意听到的恐怕是塔边的风声，而不是后人关于他是非的恬噪。<br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/mougaoku.JPG" alt="莫高窟" /><br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/mougaoku1.JPG" alt="莫高窟" /><br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E9%B8%A3%E6%B2%99%E5%B1%B1.JPG" alt="鸣沙山" /><br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E6%9C%88%E7%89%99%E6%B3%89.JPG" alt="月牙泉" /><br/>
&emsp;&emsp;第二天走访的是千佛洞，阳关，玉门关和雅丹地貌。曾经的阳关烽燧，如今也只剩下古阳关的一处遗址罢了，“西出阳关无故人”，也许掩藏在这座古老的烽火台上的不仅仅是曾经的金戈铁马，也有西域到中原那漫漫路途的思念。玉门关到了今天，也只是孤城一座。那依旧高大的身影在大漠的风沙和野草中显得格外的孤独和突兀。岑参在《玉门关盖将军歌》中这样说道：“玉门关城迥且孤，黄沙万里白草枯。南邻犬戎北接胡，将军到来备不虞。五千甲兵胆力粗，军中无事但欢娱。”从古至今，玉门关就在这里静静地守护着中原要塞，亘古不变。<br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E9%98%B3%E5%85%B3.JPG" alt="阳关遗址" /><br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E7%8E%89%E9%97%A8%E5%85%B3.JPG" alt="春风不度玉门关" /><br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E9%9B%85%E4%B8%B91.JPG" alt="雅丹地貌" /><br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E9%9B%85%E4%B8%B92.JPG" alt="雅丹地貌" /><br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E9%9B%85%E4%B8%B93.JPG" alt="雅丹地貌" /><br/>
&emsp;&emsp;从敦煌回到兰州，再只身一人踏上了前往拉卜楞寺的旅途。拉卜楞寺是藏传佛教格鲁派六大寺院之一，位于甘肃省甘南藏族自治州夏河县县城西郊，凤岭山脚下。春日的脚步还没完全踏上高原，但是高原的天依旧是那么的湛蓝。风中猎猎挥舞的经幡下，磕长头的藏民在周而复始的匍匐磕拜，把拉卜楞寺的石板铺就的转经道磨得光滑锃亮；在那条世界最长的古老的转经廊里，信徒们一张张镂刻着高原的风和阳光的脸，肃穆庄严，转经筒在他们的拨动下，不知疲倦地旋转飞舞着，阳光斜照到转经廊上，照到转经筒上，发出耀眼的万道光芒。也有的信徒匍匐起立在转经廊里，磕着一个接一个的长头，默默祈祷，身上、脸上的尘土昭示着他们的虔诚。青旅偶遇到在成都留学的美国朋友，也算是旅途中的一段美好的记忆吧。<br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E6%8B%89%E5%8D%9C%E6%A5%9E%E5%AF%BA1.JPG" alt="拉卜楞寺" /><br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E6%8B%89%E5%8D%9C%E6%A5%9E%E5%AF%BA2.JPG" alt="拉卜楞寺" /><br/>
&emsp;&emsp;至此本次的西北之旅就告一段落，也许在不久的将来我会再来到这片神奇的大地，领略它的风采。最后附上一张兰州大学到此一游：<br/>
<img src="http://qrshan.github.com/images/%E5%85%B0%E5%A4%A7.JPG" alt="兰州大学到此一游" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论UCLA空切]]></title>
    <link href="http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2013/02/06/titil1/"/>
    <updated>2013-02-06T21:06:00+08:00</updated>
    <id>http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2013/02/06/titil1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这次回家之后在医院的球场打野球。但是不知怎的NBA巨星抱团的风气也已经影响到了野球场上了。最近球星老是喜欢跟光头一家，以致于我们经常被打得很没脾气。我想无论是在野球场上还是在比赛场上，普通队员想要跟球星组合对抗，则必须打出很好的战术和执行力。而在整个现代篮球中，约翰-伍登教练的UCLA空切战术对于我们的进攻体系影响深远。<br/>
美国篮球之父约翰·伍登教练，于2010年6月5日以99岁高龄，辞世而去。99岁，虽未及百，但按中国的说话，九九归一，亦是善终。何况伍登教练这一生，著书立说，恩泽后辈，桃李满天下，更兼10次率领UCLA（加州大学洛杉矶分校）夺取美国大学联赛冠军，创下无法超越的伟业，著名的UCLA进攻，也成为全美甚至世界篮球最经典的教科书，可谓并无遗憾。告别人世之际，伍登教练颇为平静，此生足矣。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://qrshan.github.com/images/johnwooden.jpg" alt="约翰-伍登" />
伍登教练一生从未离开大学篮球，从未执教NBA。他始终认为，只有大学篮球才是最纯粹的篮球，运动员才能最忠实的体现教练的意图，而在NBA，商业氛围太重，运动员的天赋往往主导一切。尽管伍登教练从未涉足NBA，但他对美国篮球（包括NBA）战术打法的整体影响无人可及。无数后辈的出色教练，篮球理念、基础打法，都是建立在UCLA进攻的基础之上。UCLA进攻，因此生出大量的分枝。<br/>
我只说两个简单的分枝，就足以令你知道UCLA进攻的始祖地位。伍登教练在传授UCLA进攻时，强调有十大原则，其中第二条原则，便是三角进攻原则。它最初并不是一套固定打法，而是在UCLA进攻执行中的原则，要求在一侧至少形成两个接应点，不断在三个人之间形成三角。泰克斯·温特，三角进攻的创始人，正是在UCLA进攻的三角进攻原则的基础上，总结创立出一套成型的三角进攻打法。菲尔·杰克逊靠着手上的超群天赋和这套打法，迄今赢得了10个冠军。名扬天下的三角进攻，正是来自UCLA进攻的分枝。<br/>
当贾巴尔在UCLA读书时，伍登教练的打法以低位的贾巴尔为轴心，为队友创造进攻机会。后来贾巴尔毕业进入NBA，比尔·沃顿进入UCLA。沃顿和贾巴尔同为中锋，但有截然不同的技术特点。沃顿没有贾巴尔那么出色的篮下攻击力，但他更擅长传球，更能在高位发挥作用。伍登教练因材施教，修改了自己的打法，以罚球线落位的沃顿为核心，让UCLA始终位于不败之地。沃顿落在罚球线以上位置，其他队员利用相互掩护，空切反跑，更让人防不胜防。伍登教练的助教皮特·卡瑞尔，在离开伍登之后，依靠这一中锋居于高位的理念，在普林斯顿大学发扬光大，最终形成了普林斯顿进攻。  <br/>
你也许从不了解伍登。但仅仅是这两个分枝，已经足以让你敬重这位教练。因为UCLA进攻对进攻整体性的强调，打明星打个人的NBA并没有太多球队使用这套打法（仅有老帅斯隆和他的犹他爵士一直坚持使用）。但无论你打不打UCLA进攻，在美国各级球队（包括NBA）之中，UCLA进攻的一招进攻发起方式——UCLA空切（UCLA CUT），都已经被作为一套最常使用的战术发起方式，使用率超过70%。UCLA空切，因此成了美国球场上最常见的打法，也是电视解说中最常说到的名词。UCLA空切，就像武学打法的起始招式，可称千古一式。<br/>
那么，究竟什么是UCLA空切？起始后又有哪些基本变化招式？在此跟大家一叙。
<img src="http://qrshan.github.com/images/uclacut.jpg" alt="UCLA空切" />
<strong>如图所示：</strong>
UCLA空切，初始采用2-3落位。1持球过半场，佯装寻找4，随后横向转移至2。2斜传至45度的3，与此同时，5自底线上提至罚球线，给2做下掩护。2此时需坚决凶狠的利用5的掩护，向底线空切，这一切，便是经典的UCLA空切。这一切，绝不是为了简单移动而切，而是要极富攻击性，将对方的防守阵型下压，以此给高位腾出执行进攻的空间，创造机会。如果2的防守人被5掩护住，3可立刻传球给2，2将获得直接攻击篮筐的机会。无论如何，2的凶狠空切，都会造成对方防守向回收缩。此时3横传给5，5在罚球线持球瞄篮，可投可传，4自另一侧向篮下横移。5和4，形成经典的高低位进攻（HIGH-LOW）。<br/>
5此时有四个基本选择：自己投篮、内传内给4、3向内移动给2掩护，2兜出接5传球跳投、寻找弱侧的1，形成三角，再由1喂球给4。如球在3手中时，无法交给5，则1向强侧移动，4从底线上提罚球线，5向侧移动，和3给2做双掩护，为2创造兜出投篮机会。1既可以喂球给2，也可以向4移动，做手递手或者传切配合。<br/>
这便是UCLA空切之后的基本演化定式，此外还有数般变化，皆在此基础上演进，变化无穷。比如，德隆·威廉姆斯将球打到3号位，利用奥库（5号位）的掩护向下空切，如果防守提前绕过掩护，他也曾经在奥库身边突然停步，后撤步接3号位传球三分跳投；拥有出色背身单打能力的2号位，比如科比，利用拜纳姆的掩护向下切，无论是否摆脱防守，对方防守空间都已拉开，给科比创造了在低位背身单打的机会。一招UCLA空切，在不断移动中不断创造机会，场上的五个人手上都有机会出现，防不胜防。这套打法起势，最大程度展现了五人参与的集体进攻。<br/>
这两天，我看到一些球迷在悼念伍登教练的时候说“你的挡拆战术不朽”。看了上面的介绍，你就会知道，其实这是一种误读。因为爵士队打UCLA进攻，同时爵士20年来又以马龙-斯托克顿，德隆-布泽尔的挡拆闻名，让一些球迷误以为，伍登教练的UCLA进攻主打挡拆。事实上，伍登教练的UCLA进攻很少打挡拆，也并不鼓励由两个人掌控球队的进攻，而是要求五个人都有机会。爵士擅打挡拆，是老斯隆根据马龙-斯托克顿的个人特点和默契，用两人挡拆丰富UCLA进攻的手段，而不是伍登教练的本意。<br/>
对于伍登教练而言，球永远是场上五个人打的，是全队12个人打的。超级明星们可能对此不以为然，但谁也改变不了，伍登教练的泰斗之位。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[亲爱的 我怎么不在你身边——一个舒迷的夜半絮语（2006）]]></title>
    <link href="http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2012/10/04/shumi-memeory/"/>
    <updated>2012-10-04T17:31:00+08:00</updated>
    <id>http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2012/10/04/shumi-memeory</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>那里的天空很绚烂，那里的气氛很热烈，那里的TOFOSI心不变，那里的胜利很有感觉。在纷纷扰扰的猜心，在关于KIMI的流言，在格子旗飞舞的天边，在你说再见的刹那间……<br/>
可是亲爱的，我怎么不在你身边，你留给我多少回忆可体味，图片再精美，文字再细微，也不足以抵消无法望着你的遥远。<br/>
我的亲爱的，我怎么不在你身边，也许从此就是天各一端，海的这一边，痛正在泛滥，我试图为了你快乐一点，可是亲爱的，我怎么，不在身边……
 <img src="http://qrshan.github.com/images/shumi.jpg" alt="迈克尔-舒马赫" /></p>

<!-- more -->


<p>这是我最喜欢的一张舒马赫的照片，你能相信一个37岁的“老男人”有着这般阳光灿烂、这般青春的笑容吗？我喜欢编辑发图时用的那个词&#8211;“绚丽”，真的，仿佛世间所有的一切都在这样的笑容面前黯然失色。你有没有数清，他眼角的鱼尾纹？7道，那是岁月雕磨的印记，那是，他的年纪……<br/>
　　领导说“写篇关于舒马赫退役的东西吧。”“我怕我会写的一悲到底，可是，我想那样的情绪未必适合迈克尔……”“那就悲吧，没关系的！”<br/>
　　我知道他从来都不认为，或者说不想认为舒马赫会在蒙扎宣布年底退役，我也不信，可是，纷至沓来的传闻、乃至于信誓旦旦的保证，终于摧毁了我们那一点小小的坚持，也许，真理并不总是掌握在少数人手里……虽然心底里，总有一个声音说，哪怕是用再低不过的声音说&#8211;他不会退役！<br/>
　　不知是从什么时候开始，喜欢上看赛车这项“绕圈儿”的“乏味”运动，那个时候，家里没有卫视台，也看不到直播，好像只有个什么“赛车世界”的栏目，大约是叫这个名字吧，记不太清楚了，反正不直播比赛，甚至也不全程播放比赛，就是些片段什么的，但居然也看得津津有味，后来看广东卫视的转播，明明知道是录播，却坚决不再之前听任何有关赛车的消息，只为了那样的深夜，能和比赛同止同息。</p>

<p>　　对赛车什么都不懂的时候，就听说有个车王叫塞纳，一个把生命奉献给了赛车运动的巴西人，我没能有幸看过塞纳的比赛，在我心里，他大概是类同于猫王、拉塞尔、贝利那样的人物。我知道赛车的时候，舒马赫已经结束了他的贝纳通时代转投红色的法拉利，那是低谷中的巨人、曾经的王者。<br/>
　　一直没有怎么私心偏爱过这个德国人，听说过他“不光彩”的过去，比如为了年度总冠军撞了希尔，也听说过他跳槽是因为“拜金”，面对着法拉利高额支票的诱惑，他毅然决然地抛弃了助他成功的老东家……然而，慢慢地就有些心疼这个德国人，看着96、97年的他驾驶着那样“不中用”的法拉利和希尔、维伦纽夫缠战，用他独步天下的驾驶技术弥补着车的先天不足，心里真有些不是滋味，如果法拉利不能真的崛起，这个年轻的世界冠军要为他的抉择付出多大的代价呢？<br/>
　　一切的一起，终于在1997年的10月26日达到了顶点！<br/>
　　那一天的赫雷兹赛道上，赛车已经无法继续的舒马赫撞上了眼看就要迎来自己第一个年度总冠军的加拿大人维伦纽夫……一切就好像两年前曾经发生过的一切一样，只不过那一次，他和希尔双双退赛，凭借着之前的积分优势，他第二次加冕世界之王，而这一次，维伦纽夫依然可以继续比赛，而他，不但要望着拼杀了一年的对手庆祝胜利，还要面对一场比失败更加可怕的“舆论狂涛”。<br/>
　　赛会判定他是故意撞人，取消了他年度世界亚军的名次，这就是两度世界冠军的风范？这就是要继承塞纳衣钵的人的品格？一时间，批评之声排山倒海，风声鹤唳、千夫所指，所有的人都开始翻旧账、也都看到了他头上那对“恶魔的尖角”……<br/>
　　但也就恰恰是在那个时候，我决定义无反顾地站在这个德国人身后，无论怎样的风雨、怎样的波折，一诺三生、不离不弃！为什么会这样，我也说不清，只是从那漫天的苛责声中我明白了自己心痛的原因&#8211;因为已经在不知不觉中爱上了这个男人，把他的悲喜当作了自己哭笑的依据！<br/>
　　从那次惊天的风波中，我看到的是他在泥沼中对于胜利不屈不挠的执著，他年少、他轻狂、他认为自己所作的一切都理所应当地被宽容，就像个任性却又强悍的孩子，只想满足他所有的欲求，只想这一生，陪着他，慢慢地走……<br/>
　　经过了维伦纽夫风波后的舒马赫，慢慢在失败中磨砺着自己的剑锋，法拉利的赛车不像97年时那么不值一提了，然而，哈基宁又出现在他前方，一个丝毫不擅长水战的车手，一个常常不知如何应对突发事件的车手，也是一个稳定到“可怕”的车手！他有一辆速度最快的车，仅仅这一点，舒马赫就两度甘拜下风……<br/>
　　1999年的夏天，刚好是大三的社会实践，在山西糊弄了两天之后，宿舍的同屋们便跑到五台山玩。听说“五爷庙”很灵，听说每天烧头三柱香的人心愿必成。于是，从来不相信神佛鬼怪的我几乎一夜没睡，女足世界杯的决赛看了一半就跑到“五爷庙”占位子……然而，心不诚的虚情假意终究是对神佛的亵渎，求的事没有什么成真，而随后，刘英罚丢了也许一生中最重要的点球，铿锵玫瑰们倒在了距离金杯最近的地方，然后，在回北京的火车上，知道了迈克尔“断腿”的消息，而此前，他几乎没有在如此高风险的竞技中受过什么严重的伤……</p>

<p>　　屋漏偏逢连阴雨，那段日子是灰暗的。报纸上充斥着舒马赫会不会提前在某某站复出的猜测，也精心策划着种种匪夷所思的方式，然而，一次又一次，不过是人们的一相情愿……于是，和哈基宁争夺的变成了埃尔文，于是，当舒马赫终于回到赛道上，他面临着是否要给自己队友“让车”的抉择……<br/>
　　而我是如此的幸运，在未来的五年里可以同他一起经历一段辉煌及顶的征程，那段日子真是快乐极了的，看着他的比赛，用键盘抒发自己的热爱，而且，还碰到了和我一样爱着舒马赫的同事！每两周的那个周末，夜班是如此可爱、辛劳是这般幸福，穿着红色的法拉利T恤，张扬着自己的悲喜，一张一张地发着他灿烂的笑脸、一点一滴地记录他创造历史的过程，如果工作永远都是这么快乐的，那该多好！<br/>
　　2004年，终于在上海亲眼看到了舒马赫！虽然那个时候，早早就拿到了年度总冠军的舒马赫实在已经是“玩儿”的心态，可是，能见到他，那种美梦成真的感觉，狂热得想让人哭！<br/>
　　2005年，终于有机会亲自去国外看舒马赫的比赛，只是，那个赛季，偏偏是舒马赫最最落寞的一年，但或许因为这样，任何细微的感动反而有了更深切的意义。于是，永远都记得伊莫拉疯狂的从13位发车获得亚军、记得蒙特利尔他高举亚军奖杯时的那一线耀眼的阳光、记得亨格罗林他获得杆位后那绝美的夕阳……<br/>
　　从来都没有想过会在这一年就和迈克尔说再见，总以为那会是07年，甚至是08年……可一切偏偏就要事与愿违，在纷纷扰扰的流言中，曾经舒马赫＝法拉利的等式似乎在慢慢瓦解。<br/>
　　或许裂痕真的出现在05年，当时传出消息说法拉利想招揽雷克南，心结就已经结下，已经习惯了当绝对核心的舒马赫，能和一个“未来之星”和平共处么？而所谓续约的一拖再拖、经纪人的话里有话，仿佛退役真的已经是不可避免，不甘心，但已无法再继续。<br/>
　　一切终于在伊斯坦布尔露出了“狰狞”的真面目，安全车一出，进站是必然的，按着法拉利过往的传统，当然是第一时间保证舒马赫！至于另一个车手，不说自生自灭，也只能是好自为之，可是，法拉利居然安排两辆车同时进站，而当时的顺序只能是舒马赫在后生晚辈的身后无奈地等了11秒！而同时，早就全心力保阿隆索的雷诺偷着笑都来不及，蓝色西班牙人轻轻松松地从红色的迈克尔身边飞驰而过……</p>

<p>　　诚然，没有拿到杆位或许是迈克尔的错，但按着当年的“法拉利逻辑”，马萨在发车之初就该乖乖让出位置，自己在后面保驾护航，可是，这一切都不曾发生。2002年的奥地利，法拉利的车队指令可以在最后10米让巴里切罗踩刹车，而四年后，最简单的进站命令却无法下达，从那一刻，才真的明白，所谓的离去，已经不再是“传言”。<br/>
　　就像婚姻吧，开始的时候总是美丽无比，最后难免变成了扼腕叹息，不知道是人们在一开始传说了太多幸福的甜言蜜语，还是岁月的流转本就会让一切不复往昔。<br/>
　　土耳其站后几乎被“毁掉”年度总冠军梦想的舒马赫在领奖台上依旧笑得阳光灿烂，他把马萨托在肩膀上的动作感染着每一个人，我不知道那是出于真心，还是十余年职业磨砺的“演技”，至少，直到今天为止，人们看不到他与法拉利之间任何的“嫌隙”。<br/>
　　“我希望迈克尔今天说退役的时候能哭一下。”“不会的，他绝对不会掉眼泪，如果说，为了超越前人的记录而流泪是令人激赏的男子气，那么今天掉眼泪只会被旁人视为软弱和恋栈，他绝对不会的！”“但是之前那么多年，他都活得太累了。”“如果要哭，那就让他回家伏在科琳娜的怀里哭个昏天黑地吧！在外人的面前，他永远都是那个不会被击败的车王！”<br/>
　　或许，迈克尔真的并不愿意离开，否则以他丰富的经验不会把离别告白说的这么“磕磕绊绊”，在一次又一次的停顿和欲言又止里，人们也许可以猜测那些不曾出口的无奈，只是，一切已经不可能更改，如果无法继续，那就选择永不忘记！<br/>
　　“如果迈克尔退役了，我也退休好了……”“我们一起退休吧！”相视一笑，我们都知道，生活还要继续，只不过也许换一种方式。<br/>
　　“在单位发图片，发的我竟然热泪盈眶的。”“刚刚在回家的车上，想着他也许要退役了，泪水就不知不觉地流下来，也许对于我们来说，迈克尔意着最澎湃的一段人生……”“也许应该早就认认真真发他的每一张图，记住他说过的每一句话……”“人啊，从来只有在将要失去的时候，才知道那行将消失的一切是该怎样值得珍惜，只可惜，千万年来，人依然没有学会……但至少，我们未曾错过他！”<br/>
　　2006年10月23日，一定要在英特拉各斯和迈克尔说再见！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[铁血绿军，傲骨柔情]]></title>
    <link href="http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2012/06/11/green-blood/"/>
    <updated>2012-06-11T21:46:00+08:00</updated>
    <id>http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2012/06/11/green-blood</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>迈阿密美航中心球馆。当东部决赛抢七战在最后一分钟终于进入垃圾时间，皮尔斯，KG，阿伦被同时替换下场。这个时候，热火的全场球迷都站起来为这个伟大的对手而鼓掌。36岁的KG和里弗斯紧紧相拥，电视画面里，现场的绿衫军球迷掩面失声痛哭。这也许就是“三巨头”留给球迷们最后的身影了。</p>

<!-- more -->


<p>
初识KG，是在2003年的全明星赛上，当时卡特一个拉杆上篮，但是KG追身一记钉板大帽让我惊为天人，从此便记住了这个叫加内特来自明尼苏达的瘦瘦的大个子。雷阿伦彼时还是密尔沃基那个疯狂的火枪手。皮尔斯则在连中11刀后挣扎着继续带领没落的王朝寻觅方向。他们都是天生的凯尔特人，他们永远都不服输，永远都那么骄傲，为了团队他们都可以牺牲一切。他们的骨子里流淌的是绿色的血液。KG说过“为了胜利，我愿意战死在赛场上”。这绝对不是一句戏言，只有看过他的那七个俯卧撑，才能够知道这个看起来瘦弱，但是却令所有对手望而生畏的男人有着怎样的一颗坚强的内心。  强硬，团队，骄傲，这是凯尔特人一脉相承的精神。比尔拉塞尔、鲍勃库西、哈弗里切克、萨姆琼斯、戴夫考恩斯、拉里伯德、海因索恩、麦克海尔、皮尔斯、加内特……从建队到辉煌到中衰再到复兴，每一任凯尔特人都为了团队，为了胜利拼尽一切，直到胜利与强硬成为一种传统，成为凯尔特人的灵魂，便有了波士顿花园球馆上方17面总冠军旗帜和23件退役球衣。同所有的前辈们一样，现在的KG，RR厌恶失败，渴望胜利，所以在现在这支老迈的凯尔特人打光了最后一发子弹，加内特毅然选择了提前退场。这是一种凯尔特人式的骄傲。</p>

<p><strong>一条古时水，向我手心流。临行泻赠君，勿薄细碎仇。</strong>人这一辈子总在追赶些什么，却又无时不刻不忘唏嘘些什么。在他们青春时，我们总是满不在乎，直到快要离别，才拼命追忆一些什么。以至于曾经疯狂的寻觅某些光怪陆离的小温暖，如今也被无限放大。这已经年老力衰的三巨头，他们是90年代那阵细腻，跋扈，张扬，个性使然的球风得以延续的食粮。我们“咀嚼”着这疯狂的绿色，哪怕是最后再一次的声嘶力竭，义无反顾。</p>

<p>也许从今往后，再也不见不到KG捶胸怒吼和他的垃圾话，也许再也没有君子雷优雅的三分一剑封喉，也许皮队只有回到生涯起点时孤胆英雄般带领着球队苦苦挣扎。也许我们以后，只能在略显泛黄的录像带中去苦苦寻觅你们的身影。</p>

<p>   这就是所谓的望穿秋水吧。</p>

<p>只是这五年，每一场比赛的付出与汗水都还历历在目。只不过这一瞬间，便成为了永远。</p>

<p>苏群在抢七结束后深情地说道：</p>

<blockquote><p>如果你们想哭，一定要想想你们的眼泪有没有多过加内特的汗珠，所以你们的眼泪一定是骄傲的眼泪。过去十几年来KG用他坚毅的决心和永不停止的精神，留给我们做事做人的最根本。无论KG到哪里，这5年的时光都永不磨灭。</p></blockquote>

<p>里弗斯在赛后的新闻发布会上说：“我们只想在一起打球，不论是几天，或者是几周，我只想和这个团队一起，继续坚持下去”。</p>

<p>也许对于这三个老头子和我们这群球迷来说，只要还能一起继续走下去，就是幸福。</p>

<p><font color="green">Once a celtic，always a celtic</font></p>

<p><strong>送君灞陵亭，灞水流浩浩。</strong><br/>
<strong>上有无花之古树，下有伤心之春草。</strong><br/>
<strong>我向秦人问路岐，云是王粲南登之古道。</strong><br/>
<strong>古道连绵走西京，紫阙落日浮云生。</strong><br/>
<strong>正当今夕断肠处，骊歌愁绝不忍听。</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阿隆索，法拉利，舒米 ~~时代变迁~~]]></title>
    <link href="http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2010/11/15/alonso-shumi/"/>
    <updated>2010-11-15T18:03:00+08:00</updated>
    <id>http://www.qingrongshan.com.cn/blog/2010/11/15/alonso-shumi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>为了高考，我曾经短暂地告别过方程式赛车的直播。但是流火的时光中，却终究挡不住对于那风驰电掣，电闪雷鸣的速度的追求。那瞬间的精彩，是宁静的夜空中不平凡的一刻~更是人类伟大与至高的追求。</p>

<p>从1950年的英国银石大奖赛，意大利车手法里纳赢得第一个F1大奖赛冠军开始，这项赛事就从未褪去过它辉煌的色彩和引人入胜的激情。从阿根廷车王方吉奥，到法国人阿兰·普罗斯特；从折翼的雄鹰车神塞纳，再到伟大的车王迈克尔舒马赫。F1，这个承载了无数王者之梦的战场，已经让我深深的爱上了这一种速度的美感。但是这些年来，我们看着F1一直在变，我们每一年都在不停地适应着新的F1，突然间，似乎感觉失去了什么，或即将要失去什么。<br/>
初涉F1是2001年，看着舒马赫的一骑绝尘，就爱上了这一个深邃的男人。在那个属于红色的年代里，看F1已经成了一个固定的节目。心满意足地看着每一年舒米的夺冠，想着作为舒米的车迷，那应该是有多么的幸福。原以为，这一切会是永远。从来都不曾想过，舒马赫有一天会离开。因为时间没有带走他的激情，红色的法拉利在他的手中依然是那么眩目。以至于，我不知道，原来他也有要离开的时候。可这一切，又来得如此突然。不像桑普拉斯离去时，全世界都在讨论他的滑坡。不像乔丹离开时，我们知道岁月无情。而此刻的舒马赫，却依然还站在世界的顶端，让无数人景仰。可这一刻，他却告诉我们：我要走了！</p>

<p>离开了舒米的F1，看着永远不成熟的汉米尔顿和莱科宁，再看看已然老去的巴里切罗，唯有阿隆索继承了那属于F1这项运动的独有的高贵魅力，带着两连冠的光芒，登入了F1的王者殿堂。年轻而成熟，不羁却冷静。很多明明是相反意义的词竟然总是在他身上一同出现。前一刻还在和朋友说笑的他，坐进爱车，坚毅的目光便透出王者之风。甚至当他的座驾在场上呼啸而过的时候，宛若咆哮的雄狮，不让旁人的气势，震慑人心。他有过遗憾，有过坎坷，更有过辉煌；五年里，我见过他的黯然神伤，更见过他的笑逐颜开。每次心中或悲痛或感动，却未曾留下过泪水。哪怕是这一次，当维特尔和他的红牛欢呼雀跃之时，他也只是静静地坐在那里，试图让所有人的眼光远离他的悲伤。但是每一个车迷的眼里，却分明出现了他的泪光。也许这就是爱吧，幸福着他的幸福，悲伤着他的悲伤。</p>

<p>当阿隆索终登陆亚平宁，所有人都知道法拉利历史翻开新一页。红色的战袍、飞腾的跃马、辉煌的曾经、风流的当下，这，便是一支伟大车队所承载的无限荣光。但是每一个红魔的老车迷都知道，真正的红魔，永远属于迈克尔舒马赫，罗斯布朗与让托德。即使伟大一如阿隆索，莱科宁，也无法撼动舒米时代的法拉利在历史上那浓墨重彩的厚重一笔。当2008年的英特拉格斯赛道上马萨到手的冠军意外陨落，我们便知晓了，属于红魔的时代已经结束了。当我无力地看着2010年11月14日维特尔夺得冠军的那一刻，我意识到，法拉利和阿隆索都已经没有了当年的骄傲。法拉利一直以来引以为豪的车队策略，在罗斯布朗走后，不止一次地失败了！失去~这就是法拉利现在的描绘。失去了舒米的经典，失去了老布朗的睿智，失去了托德的英明，现在的法拉利还剩下的，就是曾经的辉煌，与未来的希望，因为他们还有费尔南多阿隆索！“人啊，从来只有在将要失去的时候，才知道那行将消失的一切是该怎样值得珍惜，只可惜，千万年来，人依然没有学会……”但至少，我们未曾错过他！</p>

<p>当午夜的黑暗逐渐地掩住了这一天的悲伤与欢腾，我们知道，新的一天再次到来了。这些文字激起了我对于舒米与他的法拉利的无限感伤。但是看着已然变幻的时代风云，我只能够深埋哀伤，大声疾呼：“法拉利，阿隆索，我们明年再来！！！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
